# Passwort Manager - Sicherheitsanforderungen und Verschlüsselungsalgorithmen

In Bezug auf die Sicherheitsanforderungen für einen effektiven Passwort Manager sind folgende Aspekte von entscheidender Bedeutung:

1. **Sichere Infrastruktur:**
   - Die Gewährleistung einer sicheren Infrastruktur erfordert nicht nur eine robuste Architektur, Firewalls und Intrusion Detection Systems, sondern auch regelmässige Sicherheitsprüfungen. Die Netzwerkinfrastruktur sollte nach bewährten Sicherheitsstandards konfiguriert und ständig aktualisiert werden, um aufkommende Bedrohungen zu adressieren.

2. **Access Control:**
   - Eine effektive Zugriffskontrolle basierend auf dem Prinzip der minimalen Rechte ist entscheidend. Durch die Implementierung von Multi-Faktor-Authentifizierung (MFA) und klare Berechtigungsverwaltung können unbefugte Zugriffe minimiert werden. Die Protokollierung von Zugriffen auf sensible Daten ermöglicht die Überwachung von Sicherheitsvorfällen.

3. **Verfügbar auf mehreren Plattformen (Laptop, PC, Mobile):**
   - Die Plattformunabhängigkeit des Passwort Managers ist von großer Bedeutung. Er sollte reibungslos auf verschiedenen Geräten wie Desktop-Computern (Laptop, PC) und mobilen Plattformen funktionieren. Eine responsive Benutzeroberfläche, die sich an unterschiedliche Bildschirmgrößen anpasst, gewährleistet eine benutzerfreundliche Erfahrung.

**Anforderung Verschlüsselungsalgorithmus:**

- **Sicherheit:**
  - Der gewählte Verschlüsselungsalgorithmus muss den aktuellen Sicherheitsstandards entsprechen und gegen Brute-Force-Angriffe sowie kryptografische Angriffe geschützt sein. Regelmässige Sicherheitsprüfungen und Software-Updates sind unerlässlich, um aufkommende Bedrohungen zu identifizieren und Schwachstellen zu beheben.

- **Schlüsselmanagement:**
  - Ein benutzerfreundliches, dennoch sicheres Schlüsselmanagement ist von großer Wichtigkeit. Die Software sollte Mechanismen bieten, um Schlüssel einfach zu generieren, zu speichern und zu löschen. Die angemessene Komplexität gewährleistet die Sicherheit der Schlüssel und verhindert unbefugten Zugriff.

**Anforderung Open Source:**

- Die Offenlegung des Source-Codes ist entscheidend für Transparenz und Vertrauen. Die Open-Source-Natur ermöglicht den Nutzern die Überprüfung des Codes, Identifizierung potenzieller Sicherheitsprobleme und Beitrag zur Verbesserung der Software. Dies fördert die Unabhängigkeit von einzelnen Anbietern und unterstützt die Idee der gemeinschaftlichen Sicherheit. Der Source-Code sollte über eine vertrauenswürdige Plattform zugänglich sein und regelmäßig aktualisiert werden, um die Sicherheit und Qualität beizubehalten.